+++
banner     = "banners/2017-08-16-kafe-restorany-chernomorska.jpg"
title      = "Кафе и рестораны Черноморска"
author     = "Lana"
date       = "2017-08-16"
categories = ["travel"]
tags       = ["ukraine", "chernomorsk"]
+++

Конечно я писала исходя из своих предпочтений, поэтому взгляд субъективный. Мне, например, в кафе важно наличие детского меню, а кто-то на это даже внимание не обратит. Но есть вещи и поважнее детского меню: медлительный персонал или тараканы в кафе &#8211; про это лучше знать до прихода в заведение. Пост большой со множеством фотографий. <!--more-->Удобно, когда все собрано в одном месте.

<h2 style="text-align: center;">
  Обзор кафе и ресторанов в Черноморске
</h2>

<h3 style="text-align: center;">
  &#8220;Кафе &#8220;Бунгало&#8221;
</h3>

Это кафе &#8211; часть ночного клуба &#8221; ToGo&#8221;, который находится чуть выше по склону выше над кафе. Открытое уютное кафе на берегу моря, на пляже.

![](img/bungalo_2.jpg)

Приятно сидеть на берегу с бокалом чего-то прохладительного, смотреть на лунную дорожку и наслаждаться едой и неторопливой беседой.

Справа барная стойка и высокие барные стулья с видом на море

![](img/bungalo.jpg)

Мне понравилось, что персонал сравнительно шустрый и приветливый, да и еда вкусная. Кальян с грейпфрутовой чашей просто божественный (250 гривен).

![](img/shisha.jpg)

Что касается меню, то есть сеты на компанию, салаты, бургеры, шашлык и всякие закуски, есть из чего выбрать. Я облюбовала себе безалкогольные коктейли.

Безалкогольный коктейль &#8220;Облачное утро&#8221;

![](img/bungalo_1.jpg)

Мы частенько сюда заходили, нам здесь понравилось. Интересный и вкусный салат с хеком в кляре и фетой, мидии с овощами (подаются в виде салата с порезанными помидорами и салатными листьями), также брали куриный шашлык, пробовали куриную тарелку с нагетсами и крылышками. Детского меню нет, ребенок ел спагетти под пармезаном, картофель фри (куда без него, родимого) и блины. А еще мороженое.

В общем, вкусно и не дорого.

<h3 style="text-align: center;">
  Американский ресторан &#8220;Горячие перцы&#8221;
</h3>

Ресторан находится в парке &#8220;Молодежный&#8221;. Одно время мы частенько заходили сюда поужинать и покурить кальян. В меню представлены конечно же бургеры всякие и разные, пивные и мясные сеты на компанию, салаты, супы и много еще всего вкусного.

Бургеры подаются с миской салата коул-слоу:

![](img/burger.jpg)

Кстати, вкусный тортик Наполеон и классический чиз-кейк. Обширная коктейльная карта, несколько сортов разливного пива, классические и пивные коктейли.

![](img/corona.jpg)

Есть неплохое детское меню. Из плюсов: детская площадка (горка, качель, песочница и столик с раскрасками и карандашами), вкусный кальян, отличные бургеры и мясо. И да, наличие детского меню сильно упрощает вопрос чем накормить ребенка.

Из минусов: не самое дешевое заведение, средненько. Официанты здесь не самые шустрые. Часто подолгу ждали официанта, чтобы дозаказать что-то или получить меню. Скорость обслуживания нас добила окончательно, когда мы ждали расчет больше получаса. А в другой наш визит нам надо было зарядить ноут и телефоны (в квартире не было электричества целый день). На терассе, через проход от столиков, есть резетки. Только резетки на уровне колена. То есть некуда положить телефон, если его на зарядку поставить. Мы попросили официанта принести нам стульчик под ноут. Пришлось три раза попросить, чтобы получить желаемое. Мелочь, а неприятно.

По пятницам и субботам играет живая музыка: какая-нибудь группа или выступает ди-джей. Как по мне, так слишком громко и навязчиво, общаться при этом невозможно. Мне нравится этот ресторанчик. Но в последнее время отдаем предпочтение ресторанам на берегу.

<h3 style="text-align: center;">
  Гриль-бар &#8220;Cadillac&#8221;
</h3>

Находится во дворах, поэтому мы бы про него так и не узнали, если бы нам про него не рассказали знакомые на пляже. Чуть ли не лучшее заведение Черноморска, как гласила реклама из их уст.

![](img/cadillac_1.jpg)

У нас второй день не было света и у нас снова была потребность зарядить ноут и телефоны. По этой причине мы не смогли сесть на терассе, где свежий воздух и вечерняя прохлада, а сели в душном зале, где есть резетки. Единственный кондиционер не справлялся.

По меню: супы, салаты, вок-меню, разнообразное мясо и шашлык на гриле. Разливное пиво только одного вида. Цены средние. Из рыбы только скумбрия на гриле, ее я и заказала. И еще салат к рыбке, так как скумбрия подается с долькой лимона только. Рыбка была отличная, без головы, хвоста и костей, разрезана вдоль и прожарена брюшком на гриле. Но нам было очень жарко и душно. Ребенок ковырял ложечкой мороженое, муж курил кальян, а у меня разболелась голова от духоты и тут мы увидели его &#8211; большого таракана неспешно идущего по дивану.

![](img/cadillac_2.jpg)

Он неторопливо прошел вдоль всего дивана в одну сторону, потом обратно. Мы подозвали официанта и показали ему этого рыжего наглеца. &#8220;Подвальное помещение, что ж вы хотите. Мы их травим, а они все равно бегают&#8221;.

Может на терассе на свежем воздухе и вдали от тараканов нам бы заведение понравилось, но возвращаться и проверять это &#8211; желания нет.

<h3 style="text-align: center;">
  Буфет-столовая &#8220;Чернослив&#8221;
</h3>

Идея самого заведения: домашняя еда быстро и вкусно. Как в &#8220;Пузатой хате&#8221;: с подносом идешь и выбираешь себе еду. Есть салат-бар, где указана стоимость за 100 грамм: салаты, овощи или закуски, а также фрукты. Вообще выбор еды большой, цены приемлемые и главное, что все действительно вкусно и по-домашнему. Ребенку нравятся их супы, блинчики и макароны с сыром, мне &#8211; кус-кус с овощами, творожные колобки и рыбные котлетки. Также можно заказать пиццу (минут 10 ждать).

В холодильнике есть кисло-молочные продукты. Если мы целый день на пляже, на полдник я беру ребенку блинчик в контейнере и какой-нибудь йогурт в бутылочке. Если лень готовить мясо дома, можно взять с собой на ужин биточки и котлетки, останется только овощей на салат нарезать и гарнир сварить. Очень бюджетный ленивый вариант.

Если есть очередь, то двигается она достаточно бодро. Чаще всего заторы именно на кассе. Кстати, терминала у них нет и это минус.

По ценам: мы втроем обедаем на 100-150 грн. Меню с ценами есть у них на сайте.

Еще из минусов: пару раз побывав в Черносливе я решила найти и посмотреть выпуск &#8220;Ревизора&#8221; про Черноморск. Что мне запомнилось из передачи: нет времени выноса салатов на раздачу, десерты и тортики хранятся в открытом холодильнике. Когда ревизор измерил температуру в холодильнике, то оказалось 18 градусов. Так что тортики и майонезные салаты не берем. И мух тут тоже много.

Но: близость к пляжу, приемлимые цены и вкусная еда, поэтому посетители тут есть всегда.

<h3 style="text-align: center;">
  Ресторан &#8220;Метрополис&#8221;
</h3>

Это ресторан на терассе при ночном клубе. Мангал-меню, пицца, суши, все в кучу. Меню обширное, есть из чего выбрать. Живая музыка &#8211; то саксофонист, то песни Френка Синатры в исполнении дуета мужчины и женщины, то еще чем-то приятно удивят. Очень и очень неплохо, уж насколько я предвзято и с недоверием отношусь к живой музыке в ресторанах. Первые два визита нам повезло попасть на одного и того же шустрого и приятного официанта. Третий раз был провальным: мы долго ждали меню, потом еще минут 15 ждали, чтобы заказать что-то. Никого не дождались. На выходе столкнулись с администратором, объяснили ей ситуацию. Она только плечами пожала, а мы ушли в &#8220;Бунгало&#8221;. Кстати туда же за нами пришла и стайка девушек, которые сидели за соседним столиком в Метрополисе. Видимо им тоже не повезло с официантом. Мы понимающе кивнули другу другу.

Я бы еще сходила в Метрополис, еда и музыка понравились же, но сразу нужно проверить наличие ключевого официанта на месте.

<h3 style="text-align: center;">
  Ресторан &#8220;Afalina&#8221;
</h3>

Об этом ресторане читайте в [этом посте][1].

<h3 style="text-align: center;">
  Кафе &#8220;Лунный свет&#8221;
</h3>

Находится на набережной. Как сказал мой друг про это кафе: &#8220;Все по 70&#8221;. Здесь подают комплексные обеды по 70 гривен. Бюджетное кафе: столы грязные, мебель как в советской столовой, зато &#8211; дешево. Мы были в этом кафе лишь однажды, но нам не повезло: в 15 часов дня уже комплексных обедов не было. Мы заказали несколько блюд по меню и принялись ждать. Через час нам принесли еду и черствый хлеб. Плюс один: дешево. Больше ничего добавить не могу. В том же &#8220;Черносливе&#8221; (этой же ценовой категории) куда более приятно. Сюда больше не вернемся.

<h3 style="text-align: center;">
  Пиццерия &#8220;Итальянский дворик&#8221;
</h3>

Эта пиццерия в центре города. Всегда многолюдно и шумно. Пицца вкусная, но само заведение расстраивает. Официантов не хватает, ждать меню и заказа приходится долго. Зато если вы поели, официант постарается поскорее унести ваши тарелки, чтобы вы освобождали территорию: на ваш столик уже очередь. Большой поток людей и от этого не комфортно. Создается ощущение какой-то забегаловки, где ты не можешь расслабиться и насладиться едой и общением, а должен все быстро-быстро есть, так как над душой уже стоят. Пришел, поел и выходи. Следующий!

Больше не пойдем, не понравилось.

<h3 style="text-align: center;">
  Семейное кафе &#8220;City&#8221;
</h3>

Кафе расположено на пересечении улиц Данченко и Хантадзе. Несмотря на близость к нашему дому здесь мы были только один раз. Из плюсов: детское меню, детская площадка. Чтобы заказать еду, пришлось изрядно попотеть, персонал тут не особо шустрый. Кальян посредственный, кстати. Мы были в субботу и в кафе праздновалось детское день рождение. Кальянщик рассказал, что это популярное место для всяких мероприятий и банкетов.

Из еды: муж пробовал теплый салат с телятиной и бефстроганов с картофельным пюре. Я обошлась безалкогольным мохито.

![](img/city.jpg)

Я не смогла найти себе что-то интересное в меню: салаты преимущественно мясные, а из овощных только на подобие греческого салата и летний. Из рыбы скумбрия и семга. А пиццу не хотелось. Ибо &#8220;кто на закате питается вредной пищей, тот на восходе в джинсы жопой может не залезть&#8221;. Но видела, что посетители пиццу на вынос заказывают. Надо будет тоже за пиццой как-то зайти. Муж вкусно поужинал, а ребенок поиграл на площадке. Неплохо, я бы еще пришла, но нужно придумать, чем у них поужинать.

 [1]: ../2017-07-22-restoran-afalina-v-chernomorske/
